{
    "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4. a. tuliskan barisan geometri tsb. b. tuliskan deret geometri tsb. 2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut. a. 2+6+18+54+162+...+U7 b. 3+15+75+...+U6 c. 1+4+16+64+...+U7 d. 5+10+20+40+80+...+U8 e. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.a 3, 12, 48,.....<br>\u00a0 \u00a0b. 3 + 15+ 63,......<br>2. a.s7= 1886<br>\u00a0 \u00a0 b. s6=57318<br>\u00a0 \u00a0c. s7=21845<br>\u00a0 d. s8=1275<br>e. s10=255,75",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-lintasan-lari-berbentuk-lingkaran-memiliki-diameter-56-met-433",
            "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-p-3-nilai-dari-p2p3p4-383",
            "question": "1.jika p =-3 , nilai dari p\u00b2+p\u00b3+p\u2074 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p\u00b2 = 9<br>p\u00b3 = -27<br>p^4 = 81<br>ditambahkan = 9 -\u00a027 + 81<br>= 63<br>Semoga betul ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-penyelesaian-persamaan-15-3x-9-adalah-2-himpunan-penyeles-716",
            "question": "1. penyelesaian persamaan 15-3x= 9 adalah ..    2. himpunan penyelesaian dari x- 2 = 1, x\u00a0\u2208 bilangan cacah adalah ..\r\n3. himpunan penyelesaian pertidaksamaan x-5&gt; 10, x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n4. himpunan pnyelesaian pertidaksamaan 2x &lt; 8 , x\u00a0\u2208 blngan asli adalah ..\r\n5.himpunan penyelesaian pertidaksamaan 7x &gt; 28 , x\u00a0\u2208\u00a0A \u00a0adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 15 - 3x = 9<br>15 - 9 = 3x<br>6 = 3x<br>2 = x<br>2) x - 2 = 1<br>x = 1+2<br>x = 3<br>3) x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 10 + 5<br>x &gt; 15<br>4) 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>5) 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. 15 - 3x= 9<br>3x = 6<br>x = 2<br><br>2. x - 2 = 1<br>x = 3 <br>HP = {x|x = 3}<br><br>3. x - 5 &gt; 10<br>x &gt; 15<br>HP = {x|x &gt; 15}<br><br>4. 2x &lt; 8<br>x &lt; 4<br>HP = {x|x &lt; 4}<br><br>5. 7x &gt; 28<br>x &gt; 4<br>HP = {x|x &gt; 4}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-barisan-aritmatika-dengan-u1-3-un-87-dan-u6-u7-359",
            "question": "1. Diketahui barisan aritmatika dengan U1= 3, Un= 87, dan U6 + U7 = 9. Tentukan : a) b=...? b) n=...? c) U50=....?    Pake caraa .. please jawab yaaa:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 = a = 3<br><br><span>U6 + U7 = 9<br>[a + (6-1)b] + [a + (7-1)b] = 9<br>[3 + 5b] + [3 + 6b] = 9<br>6 + 11b = 9<br>11 b = 9 - 6<br>11b = 3<br>b = [tex] \\frac{11}{3} [/tex] <br><br><br><br><br></span><span>Un= 87<br>a + (n-1)b = 87<br>3 + (n-1) </span>[tex] \\frac{11}{3} [/tex] = 87<br>3 + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] - [tex] \\frac{3}{11} [/tex] = 87<br>[tex] \\frac{36}{11} [/tex] + [tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = 87 - [tex] \\frac{36}{11} [/tex]<br>[tex] \\frac{3}{11} n[/tex] = [tex] \\frac{957}{11} [/tex]<br>3n = 957<br>n = 319<br><br><br><span>U50 = 3 + 49b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 3 + 49 [tex] \\frac{3}{11} [/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + 13,3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16,3<br><br><br><br>semoga membantu :)<br></span><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-toko-pakaian-serba-mahal-badu-membeli-5-kemeja-dan-4-celan-791",
            "question": "Pada toko pakaian (serba mahal) badu membeli 5 kemeja dan 4 celana panjang dengan harga rp.425.000. pada toko yang sama, lola membeli 4 kemeja dan 3 celana panjang dengan harga rp.330.000. jika sabrina membeli 1 kemeja dan 1 celana panjang pada toko itu ia harus membayar berapa........................    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pakai\u00a0METODE GABUNGAN\r\npliss mohon dibantu...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wah, padahal soalnya sekali jalan aja kalau pakai eleminasi, hehe<br><br>eleminasi<br>5k + 4c = 425.000 ....x4<br>4k + 3c = 330.000 ....x5<br><br>20k + 16c = 1.700.000<br>20k + 15c = 1.650.000<br>dikurang<br>c = 50.000<br><br>substitusi<br>5k + 4c = 425.000<br>5k + 4(50.000) = 425.000<br>5k = 225.000<br>k = 45.000<br><br>k + c = 45.000 + 50.000 = Rp 95.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-luasnya-1256-cm2-dengan-913",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang luasnya 1.256 cm\u00b2 dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: L=1256<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u03c0=3,14<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=L/\u03c0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=1256/3,14=400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =\u221a400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =20<br>K=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0 =3,14\u00b740<br>\u00a0 =<strong>125,6</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-x-3-lt-x-lt3-x-bilangan-bulat-l-296",
            "question": "Diketahui:    K = {x |\u00a0\u207b3 &lt; x &lt;3, x\u00a0\u2208 bilangan bulat }\r\nL = {lima bilangan cacah pertama}\r\nM = {x | x&lt;5, x\u2208 bilangan asli}\r\n\r\ntentukan:\r\na.K U L\r\nb.K U M\r\nc.L U M\r\nd.K U L U M\r\ne.K\u00a0\u03a0 M\r\nf.K\u00a0\u03a0 L\r\ng.K\u00a0\u03a0 L M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = {-2,-1,0,1,2}<br>L\u00a0= {0,1,2,3,4}<br>M = {1,2,3,4}<br><br>jawaban\u00a0<br>A. A={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>B. B={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>C. C={0,1,2,3,4}<br>D. D={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>E. E={1,2}<br>F. F={0,1,2}<br>G. yang ini soalnya gak jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-line-833",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a) sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari enam puluh orang penumpang\r\nb) jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 meter\r\nc) penghasilan ibu monika tidak lebih dari 2 juta per bulannya\r\nd) sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3 ribu kaki di atas permukaan laut\r\ne) kecepatan udin berkendara tidak lebih dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) penumpang = x&gt;=60<br>b)x&gt;100<br>c) x&lt;=2<br>d) x&gt;=3<br>e) x&lt;=50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kegiatan-rally-sebuah-mobil-akan-sampai-di-garis-finis-dala-872",
            "question": "Pada kegiatan    Rally, sebuah\r\nmobil akan sampai\r\ndi garis finis dalam\r\nwaktu 4,5 jam\r\ndengan kecepatan rata-rata 63 km/jam. Setelah\r\n2 jam berjalan, ban mobil Biru pecah sehingga\r\nterpaksa berhenti mengganti ban selama\r\n15 menit. Berapa kecepatan mobil biru dinaikkan\r\nagar tetap sampai di finis tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,5 jam = 63 km/jam<br>setelah berjalan 2 jam, berarti<br>3,5 jam = 63 km/jam<br>ban\u00a0 bocor 15 mnit = 0,25 jam<br>jadi: 3,25 jam = x<br><br>maka:<br>3,5/3,25 = x/63<br>x = 67,85<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}